[舊事重溫] 轟動一時嘅燒臘檔炸屍案

轟動全港既大埔新聞 燒臘擋炸屍案

1993年的7月香港發生轟動一時的謀殺案，堪稱「人肉叉燒包翻版」，錯綜複雜的三角戀最後演變成悲劇，33歲的女死者遭46歲小三殺害，除了遭火燒炸屍外，還疑似被做成燒臘販售，最後兇手僅被判誤殺刑期6年，家屬相當不滿，但上訴兩次皆未成功翻案。

死者鍾x娟與丈夫在香港的大埔寶湖經營燒臘店，算是當地有名氣的店家，開了分店後聘請錢燕荷來幫忙管理，且錢燕荷具有料理燒臘的天份，選用的豬肉、烹調方式，讓燒臘店生意越來越好，持續一段時間後，錢燕荷與老闆日久生情，早在1989年兩人就發展婚外情，甚至將金錢交給錢燕荷管理，兩人偷情地點就在燒臘店裡。

直到1992年兩人婚外情曝光，死者鍾彩娟收回金錢管理權，並停止分店的營業執照，期間錢燕荷曾要求恢復營業執照，但被鍾彩娟拒絕，埋下日後殺機；某次錢燕荷向鍾彩娟討1萬港幣付房租，自然又被拒絕因此起衝突，錢燕荷一氣之下勒死鍾彩娟，隔天決定燒屍滅跡，她浴缸內鋪棉被，將死者放入浴缸，鋪滿金紙後開始燒屍，接著用菜刀將焦黑的屍體分屍，分批運到燒臘店。

不只這樣，錢燕荷還將死者殘肢，淋上烹煮燒臘的熱油，放進爐子裡烘製，甚至將頭爐泡在熬製脆皮豬的油桶裡，處理完後繼續若無其事的賣燒臘給客人吃，當年在分屍現場的警方曾說「再也不敢吃燒臘」，即使事後大法官開庭時，痛批錢燕荷可恥，但也只輕判6年徒刑，讓家屬無法接受。

同年仲有一單hello kitty 案

係，嗰年真係好恐怖

我細個睇完單新聞就開始驚d毛公仔

睇啲殺人過程會扯旗

ching你好危險

6年.....出返黎又做燒味鋪？

個女人咁細粒

小乜撚野三呀

人肉叉燒包2之天誅地滅
盲探

六年扣埋假，分分鐵回歸前放咗

咁都誤殺

6年會唔會太少

嗰啲tvb改編過電視劇，變左做咕嚕肉

好多我地覺得專登殺 / 車死人要坐終身
其實都係坐6-10年

有冇人知宜家點?